深圳大學校長倡設香港分校 輸出大陸人教育

全國人大代表、深圳大學黨委書記兼校長李清泉近日表示，他將繼續推動大灣區高等教育發展，並建議深圳在辦學自主權勇於做「特區」，讓內地和香港的高等教育「雙向流動」，希望能讓深大成為內地首間在香港設立校區的大專院校。

李清泉指大灣區近年成為全世界高等教育發展最快的地區，除了香港中文大學(深圳)已經辦學並快速發展，香港科技大學在廣州、香港城市大學在東莞、香港理工大學在佛山、香港公開大學在肇慶、香港大學在深圳等校區也正在建設或籌備建設。雖然這能促進雙方交流，但目前仍是單向發展，香港在高等教育領域不能只「輸出不輸入」，他建議當局應積極推動內地和香港高等教育更高水平的雙向合作。

他續稱，深大研究在香港設立辦學機構，如果設想得以實現，可以發揮深大創新創業人才培養特色，為香港青年學生提供更多適合在大灣區創業、發展的課程，解決港澳青年面臨的困難，也有利於港澳青年就近在大灣區就業。

https://hk.on. cc/hk/bkn/cnt/news/20210303/bkn-20210303233213556-0303_00822_001.html

洗腦教育

新孔子學院
為高官子女而設？